劉翁王貽興編導懸疑劇本月Netflix上架

Netflix愈黎愈多香港野睇

//劉翁同王貽興早前為馬來西亞電視台自編自導自演懸疑電視劇《陽關道》，最近被Netflix睇中，嚟緊22號就會正式上架。

《陽關道》搵嚟好戲之人詹瑞文、艾威、陳國邦同江若琳等演出，故事以紙盒藏屍、伊利沙伯大廈花槽雙屍案同淘大花園無屍謀殺案三大香港奇案貫穿。8月嗰陣，電視劇已經喺馬來西亞首播，反應已經好好，劉翁同王貽興原定想搵ViuTV喺香港播映，可惜因為太血腥，最終無緣喺香港出街。

劉翁日前接受《蘋果》電話訪問嗰陣話：「我哋有畀電視台睇過，但過唔到香港電視條例，佢哋同我哋講『如果要打格仔或者改過啲劇情，對你哋嘅創作唔公平』，咁我哋都好理解。」劉翁仲話劇中有唔少肢解、殺人、劏屍嘅場面，所以都有晒心理準備香港播唔到：「馬來西亞嗰邊嘅部門，類似我哋香港嘅廣管局，但係寬鬆好多，所以就冇刪剪咁出到街。之後，Netflix嗰邊嘅聯絡人同我哋講好鍾意個故事，外國人係唔會理演員出唔出名，真係睇演技同故事，仲容許我哋一個鏡頭都唔使剪就出街。我好開心，坦白講，呢個劇入面，唔係香港一級嘅演員，Netflix好公道咁去睇我哋嘅作品，我哋成個團隊都好畀心機做，有人賞識，真係好開心。」

《陽關道》咁受歡迎，劉翁透露已經籌備緊第二季，預計明年年中開拍，不過就唔會原班人馬演出：「我哋會照舊用香港奇案做主軸，但人物方面就會換新嘅演員，就算上季嘅人出現，都未必佔好多戲。最希望梗係長拍長有，拍多幾季啦。」//

支持Netflix

收鳩cctvb皮

香港政府食屎狗

見到詹瑞文已經唔撚想睇

正！又有Sunny既野睇

我都係
以為自己好撚好笑
食屎啦你

以為自己好撚好戲
食屎啦你

劉翁同王貽興既嘢有D 興趣, 但詹瑞文有分演真係縮一縮
睇佢D 演技又攰又悶, 重重複複咁

扮女人扮上癮

如果佢做畀人肢解角色或者會睇下

詹瑞文 江若琳
呢兩件叫好戲之人

大家咪白痴，詹瑞文其實好好戲，只係TVB 要佢做小丑

家陣佢剩係拍TVB野咩......

早排睇美女廚房 懶大支嘢咁教訓FYY
佢以為自己老幾呀 明明就已經過晒氣

成半頁都係個個批評個別演員劇外表現
係完全無人討論套劇

睇過詹瑞文做認真戲
依家無咁憎佢

有乜戲？

屌講套劇整體 你班人睇都未睇就針對一個人

點都支持香港劇上netflix

慘，其他人睇好嘅劇，香港無得播，垃圾政府

篇野真係一睇到詹瑞文呢幾個字就即刻冇晒興趣, 好神奇

買兇拍人？

難得有香港人畀netflix睇中，又唔係合拍嘢，兩條友又冇後台，靠自己，點都撐吓，咪撚未睇就亂咁搵嘢屌啦，成撚日就話大台辣殺，有新嘢就未審先判，用有色眼鏡先入為主睇死人，最後咪又係口裡說不，睇返大台垃圾，咪咁啦香港人

詹瑞文-慳返

屌下佢姐，又未必唔睇既